南京清潔工戴監控手錶 實時定位、錄影工作情況 20分鐘唔郁手錶即發聲：「加油、加油！

南京清潔工上班戴監控手錶遭批評
對老闆來講，如何管理好員工是一門學問，確保他們有效率的同時，又不會太大壓力，破壞上司和下屬的信任。不過隨住科技進步，公司管理的方法可以說是愈來愈踩界，不再只是上班「打卡」紀錄上下班時間，而是全天候監控員工一舉一動，但員工有何感受呢？

在江蘇南京的街頭，每名清潔工手上都必然戴著智慧手錶，定時定候提你活動一下，不過不只是「嗶嗶」響兩聲，清潔工所指的大屏幕設置於南京河西建環公司的監控指揮中心，清潔工所戴的手錶由去年陸續開始配發，作為智慧環衛計劃的一部份。

監控指揮中心工作人員指，清潔工在同一個地點逗留二十分鐘以上就屬違規，系統會自動報警，而在上班期間擅離工作區域亦會紀錄予分公司作為參考，處罰違規清潔工。

除了智能手錶，每個清潔工還會分配到一部手機，放於胸口位置，不只可以定位，還可以看到實時畫面，指是用來看路面的清潔情況，無時無刻都讓人看著，清潔工覺得如何？話雖如此，坐在監控中心的人就不是這樣想了。

不過政策消息一出就惹來各方批評，指摘是將清潔工當奴隸，又質問公司高層需否配戴同款手錶，令建環公司要急急救火，停用二十分鐘提示功能，但稱會繼續推進智慧環衛。

那麼繼續實時定位、錄影又會否侵犯清潔工的私隱權呢？有律師指因定位和錄影的地點是公共場所，而且在上班時間進行，所以該做法並無違法，但強調並不人道。

amazon 個倉早兩年已經有 , 支那今次抄得慢左

大衛之星臂章

香港人遲下都要戴

真係睇少陣都唔得

零感來自孟晚舟既電子腳鐐

諗起摩登時代

咁撚高科技 機械人掃啦

獸印

強烈要求引入香港

五毛: 盲反撚真係好痴線

高科技落入中共手上係咁用。

引入香港各政府部門就岩

個食屎狗律師唔敢開名

習主席應以身作則，自己戴左先

清潔工尚且都要接受監督監察，政府官員同公安就唔洗受到監察架？屌你老母

清潔工柯屎尿呢？

社會奴隸先要戴,高端職業/貴族無須理會

香港人既要帶係頸到既

一唔郁就發聲

我愛中國 我愛共產黨

想休息下都唔得

帶係條女到